【推翻獨裁】津巴布韋總統穆加貝辭職 結束37年鐵腕統治

津巴布韋國會議長周二表示，總統穆加貝已經辭職。

津國國會周二展開對穆加貝的彈劾程序之際，議長穆登達（Jacob Mudenda）向議員宣讀穆加貝的辭職信：「本人穆加貝根據憲法第96節正式請辭，即時生效。」穆加貝在信中聲稱自願辭職，以便權力能順利移交。

93歲的穆加貝鐵腕統治37年，被形容是世界最老獨裁者。他1927年生於當時仍是英國殖民地的南羅德西亞，曾任教師，60年代發起反白人殖民統治游擊戰，入獄十年後流亡。津巴布韋80年獨立，他出任實權總理，87年總統轉實權制，他穩坐總統寶座至今。

穆加貝為安排格雷絲繼承「大位」，近兩周前辭退副總統姆南加古瓦（Emmerson Mnangagwa），國防軍司令（Constantino Chiwenga）奇文加罕有公開批評，警告會介入這場政治紛爭後一天出手，軍方閃電控制首都哈拉雷（Harare），包括政府辦公室和國營電視台，並將穆加貝夫婦拘禁。

附馬爺

駙馬爺玩撚完